有冇人同我一樣都係咁既人格

我係果種好鍾意學好多野識好多野既人，成日都不甘於現狀不斷去學野，例如我見我朋友識畫畫 識攝影 識唱歌 識彈琴 etc. 我就會有種念頭既然人地識 我都一樣可以學識，於是學埋學埋好多野
但問題係同時我又係個好容易自滿既人，每樣野都係學到7成左右就開始自滿 覺得冇必要好似專家咁 etc 結果樣樣野都識但樣樣野都唔係去到精，所以成日自傲覺得自己好多技能既同時又覺得自卑 好矛盾

係
我都係咁
興趣一大堆
心理生物中醫護理biomedical science哲學歷史
太鐘意學嘢依家儲緊牌
暫時拎左psychologist牌
識人又係咁
佢做OT職業治療再走去一個個master咁讀
心理社工輔導藥商業中醫
痴線架仲癲過我

仲有樓主係咪果種好怕悶果d人？
我自己開左法文讀讀下又搞日文
之後開埋俄羅斯文同希伯來文
但無樣精通
原本細個果時會自持自己識得好似多過身邊人好多嘢
會覺得自己都叫識好多野
但後尾撞得多勁人就自己收左皮
依家法文可能去到中級但都會同人講自己唔識法文
因爲係外國如果你自稱識法文
佢地鬼佬會expect你可以去到流利程度
佢地所指嘅識係講到母語咁
有次我話識法文個鬼佬即刻話自己都識佢識3種語言之後即刻轉台講法文
由果日起我同所有人講：我完全唔識法文&英文識少少
樓主想改呢個缺點去撞多d板會好快改到

same. i hate myself so much because of this

why can't i just focus on one thing

周身刀無張利

笑撚左
呢個世界有咩野你可以學到7 成
大把人窮盡一生都未必學得晒
話自己樣樣野學7 成嘅人只有一種
係設規限畀自己
係你嘅耐性用左7 成想放棄咋傻仔

邊到搵咁多錢讀書